\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\newcommand{\basic}{$\heartsuit$}
\newcommand{\advanced}{$\ominus$}
\newcommand{\ultra}{$\otimes$}
\usepackage{theorem}
\usepackage{xspace}
\usepackage{amsmath}
\newtheorem{ejemplo}{Ejemplo}[section]
\newcommand{\java}{Java\xspace}
\newcommand{\cpp}{C\texttt{++}\xspace}
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}

\newcommand{\version}{Version 2017}

\pagestyle{myheadings}
\textwidth 126.34 mm
\textheight 189.55 mm
\parindent 20 pt
\parskip 0 pt
\markboth{\sc OCI Syllabus\version}{\sc OCI Syllabus - \version}


\begin{document}
\title{Syllabus para la Olimpiada Chilena de Informática}
\date{}
\maketitle

\section{Versión y estatus de este documento}
Este documento es la versión oficial del Syllabus para la \textbf{OCI 2017}.
El Syllabus es un documento oficial relacionado a la OCI.
Cada año el Comité Científico de la OCI publicará una versión actualizada del Syllabus.

\section{Autores e información de contacto}
Una primera versión de este documento fue publicado para la OCI 2013 a cargo de
Cristian Ruz, Pontificia Universidad Católica de Chile (cruz@ing.puc.cl) y
Jorge Pérez, Universidad de Chile (jperez@dcc.uchile.cl).
La versión actual del documento ha sido modificada a partir de la original por Nicolás
Lehmann actual director del Comité Científico.
Cualquier persona es bienvenida a realizar consultas y sugerencias sobre el
Syllabus a la dirección de correo del mantenedor actual (nlehmann@dcc.uchile.cl).

\section{Introducción}\label{sec:intro}
Este documento contiene información acerca de los conceptos mínimos (recomendados)
para la fase regional y nacional de la Olimpiada Chilena de Informática (OCI).
Los objetivos principales de este documento son dos:
\begin{itemize}
  \item Servir de guía para las distintas delegaciones que se encuentren
    entrenando a sus alumnos para la OCI.
  \item Servir como guía al Comité Científico para determinar que problemas son
    adecuadas para la OCI.
\end{itemize}
El Syllabus pretende cumplir estos objetivos dando una categorización de tópicos
en ciencias de la computación.
De forma específica el Syllabus divide los tópicos en tres categorías.
\begin{description}
\item[\basic{} Básico]
  \hspace{1em} \\
  Los tópicos en esta categoría son considerados requisito mínimo.
    Se espera que los participantes los conozcan.
    Estos tópicos podrán aparecer en la descripción de un problema sin una
    explicación adicional.
    El comité científico asegurará que en cada problema al menos una subtarea podrá
    ser resuelta usando solo tópicos dentro de esta categoría (referirse a
    apéndice \ref{problem-description}).
  \item[\advanced{} Avanzado]
    \hspace{1em} \\
    Es recomendable para los participantes conocer estos tópicos pues le
    permitirá obtener el máximo puntaje en cada problema.
    Algunos tópicos en esta categoría no serán evaluados de forma explícita,
    sino más bien son una recomendación para ayudar a abordar los problemas (ej.
    Sec.~\ref{algorithm-analysis} - Análisis básico de algoritmos).
  \item[\ultra{} Solo fase nacional]
    \hspace{1em} \\
    Algunos tópicos avanzados serán marcados como \textit{solo fase nacional}.
    El Comité Científico garantizará que para todos las problemas en la fase
    regional será posible obtener puntaje máximo sin conocimiento sobre los
    tópicos en esta categoría.
\end{description}

Cabe destacar que cada delegación regional es la responsable final de qué
contenidos se entregan a los estudiantes de sus regiones, y puede decidir cubrir
sólo parte de los conceptos descritos en este documento o incluir conceptos
adicionales.

Es intención del Comité Científico aumentar gradualmente la complejidad de los
tópicos cubiertos en este documento.
Por esta razón el Comité Científico puede cada año decidir incluir tópicos
avanzados no cubiertos previamente o considerar como básicos tópicos
considerados anteriormente como avanzados.
No obstante, entendiendo la diversidad en los participantes, es también
compromiso del Comité Científico preparar en cada competencia un conjunto de
tareas adecuado para todos los niveles.
Este compromiso será reflejado en la variedad de subtareas propuestas para cada
problema (referirse a apéndice \ref{problem-description}).

\section{Conceptos fundamentales de programación}

\subsection{Componentes fundamentales de lenguajes de programación}
\input{topics/prog-lang-fund}

\subsection{Tipos de datos básicos y operaciones}
\input{topics/basic-data-types}

\subsection{Estructuras de datos simples}
\input{topics/simple-data-structures}

\subsection{Recursión}
\input{topics/recursion}

\section{Algoritmos y estructuras de datos}
\subsection{Análisis básico de algoritmos}
\label{algorithm-analysis}
\input{topics/algorithm-analysis}

\subsection{Ordenación y búsqueda}
\input{topics/sort-search}

\subsection{Estructuras de datos y algoritmos provistos por la librería estándar}
\input{topics/library-functions}

\subsection{Algorítmos numéricos}
\input{topics/numeric-algorithms}

\subsection{Grafos}
\input{topics/graphs}

\newpage
\appendix
\section{Descripción de un problema de la OCI}
\label{problem-description}
\input{appendices/problem-description}

\section{Operaciones de entrada y salida (IO)}
\label{tech-IO}
\input{appendices/io}

\section{Algoritmos y estructuras de la librería estándar}
\input{appendices/standar-library}

\end{document}