\begin{itemize}
\item[\advanced]
Funciones de ordenación: uso de las funciones de la librería estándar para
ordenar arreglos de tipos básicos.
Uso de las funciones de ordenación para arreglos de tipos distintos de básicos
y con criterio de comparación personalizado.
Para información técnica detallada referirse a apéndice \ref{tech-sort-functions}.
\item[\advanced]
Uso de estructuras que implementen conjuntos de elementos con consciencia de su
eficiencia por sobre una implementación basada en arreglos y búsqueda lineal.
No se espera conocimiento sobre la implementación subyacente de estas
estructuras (tablas de hash, árboles auto-balanceantes).
Para información técnica detallada referirse a apéndice \ref{tech-set}.
\item[\advanced]
Uso de estructuras que implementen tablas de asociación clave valor con
consciencia de su eficiencia por sobre una implementación basada en arreglos y
búsqueda lineal.
No se espera conocimiento sobre la implementación subyacente de estas
estructuras (tablas de hash, árboles auto-balanceantes).
Para información técnica detallada referirse a apéndice \ref{tech-map}.
\item[\advanced]
Uso de estructuras que implementen colas de prioridad con consciencia de su
eficiencia por sobre una implementación basada en arreglos y búsqueda lineal.
No se espera conocimiento sobre la implementación subyacente de estas
estructuras (árboles auto-balanceantes).
Para información técnica detallada referirse a apéndice \ref{tech-priority-queue}.
\end{itemize}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../oci-syllabus"
%%% End: 