\begin{itemize}

\item[\basic] Sintaxis y semántica de lenguajes de programación en al menos uno
  de los lenguajes aceptados en la OCI (\java y \cpp): Creación de programas, inclusión de librerías, compilación.

\item[\basic] Variables: declaración de variables, tipos de variables, asignación.

\item[\basic] Instrucciones de I/O: instrucciones de input/output desde la
  entrada/salida estándar, término de input, término de línea en output.
  Para detalles técnicos específicos referirse a apéndice \ref{tech-IO}.

\item[\basic] Comparaciones: igualdad, distinto, menor (o igual), mayor (o igual).

\item[\basic] Expresiones Booleanas: uso de conectores lógicos (conjunción, disyunción, negación), uso de paréntesis, evaluación de una expresión.

\item[\basic] Estructuras de control de flujo \texttt{if}/\texttt{else}: control de flujo simple, que requieran uso de expresiones Booleanas compuestas (conjunción, disyunción, negación), \texttt{if}/\texttt{else} anidados.

\item[\basic] Estructuras de control de iteración \texttt{for}/\texttt{while}: ciclos \texttt{for}/\texttt{while} simples, con condiciones compuestas (conjunción, disyunción negación) para su terminación, ciclos anidados.

\item[\basic] Funciones: Sintaxis para la declaración de funciones, paso de parámetros, valor de retorno, llamado a funciones, uso
de funciones en expresiones, llamado a funciones de librerías incluidas.
\end{itemize}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../oci-syllabus"
%%% End: 